眾說 When you Believe：致因為堅持、才能看到希望的我們 撰文: 殷琦

眾說
When you Believe：致因為堅持、才能看到希望的我們
撰文: 殷琦 | 發佈日期: 30.06.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

網絡照片

我自己作為一個心理治療專業人士，面對這段時間的煎熬，其實也同樣的絕望。我也想不到一些更好的言詞（粗口這陣子講了很多），去表達我的憤怒與絕望。眼前的政權，真的讓我們很難搖撼半分。

我只能夠說，留下生命、盡一分力去令這極惡的政權懼怕、倒台，就是我們對它最好的復仇啊。如果在這場戰爭，我們自動End Game，那Infinity War給誰打啊。

從小到大都是耶教徒，這陣子的風風雨雨，令我常以這首歌、與這首歌的故事勉勵自己。也鼓勵大家聽一聽。

Many nights we prayed
With no proof anyone could hear
許多夜晚我們禱告
不確定神是否聽到
In our hearts a hopeful song
we barely understood
心中有首盼望之歌
超越我們所能明瞭

Now we are not afraid
Although we know theres much to fear
如今我們不再恐懼
儘管未來令人畏懼
We were moving mountains
Long before we knew we could
我們在我們有信心能做到以前
便在移動此山

There can be miracles when you believe
Though hope is frail its hard to kill
當你相信就能帶來神蹟
儘管盼望微弱卻難以滅絕
Who knows what miracles you can achieve
When you believe, somehow you will
祂明白你能行出奇蹟
當你相信 你就能行
You will when you believe
當你相信 就能做到

在摩西時代的以色列人，一直在埃及做奴隷。面對強大的埃及，以色列人一直委曲求全——他們應該想都沒想過，有一天可以離開地獄般的生活。但故事中，摩西的帶領，以及上帝施予埃及的十災，最後都促使法老王解放以色列民。

還記得摩西把紅海分開的故事嗎？

我們也做到過，不是嗎？

6.16大遊行，傍晚的夏慤道。周滿鏗攝

在這絕望的時刻，或是再在71遊行之前，想靜一靜、清空腦袋，或許是時候「用自己方法」，看看這套舊戲，至少讓自己保存著那堅毅的信。當然，我不是說今日會有一個摩西，可以降災落香港，殺掉林鄭長子（？！）...只是，我想大家懷著那「永遠不知道下一步是否會成功」的心，繼續一起走下去，好嗎？

耶穌在受死、被釘十架之前，就忍不住說了一大堆「遺言」留給門徒。最後祂說了這句話：

我將這些事告訴你們，是要叫你們在我裡面有平安。在世上，你們有苦難；但你們可以放心，我已經勝了世界。」（約翰福音 16:33)
共勉。

編者按：港大防止自殺研究中心提供以下求助網站和熱線

賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-「Open噏」 24小時網上輔導：91012012（SMS）
生命熱線：23820000
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：23892222
醫院管理局精神健康專線：24667350
東華三院芷若園熱線︰18281
撒瑪利亞會熱線︰28960000
社會福利署熱線︰23432255
學友社學生熱線：25033399
利民會《即時通》：35122626

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 殷琦
【殷琦．筆者簡介】一舊蕃薯般的孤獨文青，也許是讀書太多，總活在迷霧之中。怨氣太多，希望太少，與你和我一樣，在小小的香港同受壓抑、同唱悲歌、每天僅為生活掙扎求存。為註冊藝術（表達藝術）治療師。興趣在表達藝術治療、哲學、心理學、生活、音樂、藝術、政治、宗教等。FB專頁：